《**天與地**》（），中国大陆译作「**我们的地球**」、「**地球脉动**」、「**行星地球**」、「**地球无限**」，台湾译作「**地球脈動**」，港澳译作「**天-{}-與地**」是[英國廣播公司在](../Page/英國廣播公司.md "wikilink")2006年播映的[自然紀錄片](../Page/自然紀錄片.md "wikilink")，由[探索頻道](../Page/探索頻道.md "wikilink")、[日本放送協會](../Page/日本放送協會.md "wikilink")、[加拿大廣播公司聯合拍攝](../Page/加拿大廣播公司.md "wikilink")，這部片子以約3000萬美金的製作規模，在十一集的節目中，總共出動71個專業野生動物攝影師、踏遍62個國家、遠征204個外景地進行拍攝，捕捉到了許多讓人驚豔的珍貴的鏡頭。\[1\]得各大項獎的提名並獲獎甚多，如[艾美獎](../Page/艾美獎.md "wikilink")、[皮博迪獎等](../Page/皮博迪獎.md "wikilink")，得到全球一致好評。

這部[紀錄片由](../Page/紀錄片.md "wikilink")[艾雷斯泰·法瑟吉尔製作](../Page/艾雷斯泰·法瑟吉尔.md "wikilink")，[大衛·艾登堡旁述](../Page/大衛·艾登堡.md "wikilink")，[美國版由](../Page/美國.md "wikilink")[雪歌妮·薇佛旁述](../Page/雪歌妮·薇佛.md "wikilink")，[日本版由上田早苗旁述](../Page/日本.md "wikilink")，[香港版由](../Page/香港.md "wikilink")[張炳強旁述](../Page/張炳強.md "wikilink")，中国大陆版则为[李易](../Page/李易.md "wikilink")。

## 分集

《天與地》共11集，分別為：

1.  兩極之間（）
2.  雄偉高山（）
3.  淡水資源（）
4.  洞穴迷宮（）
5.  奇幻沙漠（）
6.  冰封世界（）
7.  遼闊平原（）
8.  富饒叢林（）
9.  多樣淺海（）
10. 季節森林（）
11. 無垠深海（）

## 播放

### 香港

  - [2007年11月於](../Page/2007年11月.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[明珠台首播](../Page/明珠台.md "wikilink")。
  - [2008年5月](../Page/2008年5月.md "wikilink")，於[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[高清翡翠台播放](../Page/高清翡翠台.md "wikilink")；2009年6月播放《天地人和》。

### 臺灣

2010年1月25日，於[公共電視](../Page/台灣公共廣播電視集團.md "wikilink")[高畫質頻道播出](../Page/HiHD.md "wikilink")《地球脈動》。

2016年10月及11月，於有線電視 BBC Earth 頻道播出

### 中国大陆

  - 2011年1月1日於[中国中央电视台纪录频道首播](../Page/中国中央电视台纪录频道.md "wikilink")。
  - 2012年3月14日於[中国中央电视台财经频道播放](../Page/中国中央电视台财经频道.md "wikilink")，播的是高清频道版本。
  - 2012年11月5日，於[中国中央电视台综合频道播放](../Page/中国中央电视台综合频道.md "wikilink")，播的是纪录频道版本。

## 天地人和

[right](../Page/檔案:BBC_PE_the_future.jpg.md "wikilink")
《**天地人和**》（）是《天與地》的後續紀錄片，主要探討瀕臨絕種動物、棲息地以及其他環保議題。此系列於第9集〈多樣淺海〉播放後在[英國廣播公司第四台首播](../Page/英國廣播公司第四台.md "wikilink")\[2\]。香港版的旁述者為[蘇強文](../Page/蘇強文.md "wikilink")。

《天地人和》共3集，每集時間約50分鐘，分別為：

1.  拯救物種（）
2.  深入荒野（）
3.  共存共榮（）

## 評價

此記錄片獲得全世界一致好評，時代雜誌的電視首席評論家James
Poniewozik將本片列為2007年度前十大電視影集中的第四名。同時，根據[網路電影資料庫](../Page/網路電影資料庫.md "wikilink")，此片累積到2016年11月11日，在被為數約106,224位的評論家及網友評價為極為崇高的平均9.5顆星\[3\]。

## 獲獎

此記錄片（ 包含其中個別集數 ）獲諸多提名並獲獎極多，包含\[4\]\[5\]：

[艾美獎](../Page/艾美獎.md "wikilink") （得獎）：最佳攝影獎、最佳配樂（兩極之間）、最佳非小說類電視影集、最佳音效編輯

[英國電影和電視藝術學院奬](../Page/英國電影和電視藝術學院.md "wikilink") （提名） ：
專業記錄片、最佳電視原聲音樂、最佳攝影、最佳記錄音效

[皮博迪獎](../Page/皮博迪獎.md "wikilink") （得獎）

美國製片公會獎 ： 最佳製片 （得獎）

金德比獎 ： Special Class Program（得獎）

IGN夏季電影獎 ： 最佳電視DVD或藍光（提名）

國際電影音樂評論家獎 ： 電視最佳原聲音樂獎（得獎）

Missoula International Wildlife Film Festival ： 最佳攝影獎（得獎）

National Television Awards, UK ： 最受歡迎的記錄片節目 ( 提名）

Television Critics Association Awards ： 傑出成就奬（得獎）

皇家電視學會計畫獎 ： 科學與自然歷史獎

廣播新聞協會：最佳紀錄片系列獎、廣播創新獎

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [英國廣播公司《天與地》官方網站](http://www.bbc.co.uk/planetearth)

[Category:英國電視紀錄片](../Category/英國電視紀錄片.md "wikilink")
[Category:NHK電視節目](../Category/NHK電視節目.md "wikilink")
[Category:公視外購電視節目](../Category/公視外購電視節目.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購節目](../Category/無綫電視外購節目.md "wikilink")
[Category:皮博迪獎得主](../Category/皮博迪獎得主.md "wikilink")
[Category:2006年日本電視節目](../Category/2006年日本電視節目.md "wikilink")
[Category:中国中央电视台外购纪录片](../Category/中国中央电视台外购纪录片.md "wikilink")
[Category:2000年代英國電視節目](../Category/2000年代英國電視節目.md "wikilink")
[Category:BBC電視紀錄片](../Category/BBC電視紀錄片.md "wikilink")
[Category:自然紀錄片](../Category/自然紀錄片.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.